台灣中央銀行請工友 條件要曾參加過亞運或奧運

中央銀行為提供退役運動選手就業機會，日前開出工友職缺，不過月薪僅23600元至25000元，卻要求參加評選的條件需要曾參加過亞、奧運，或者是世大運、世錦賽、亞錦賽等賽事才有資格，引起批評國家原來是這樣對待國手。

中央銀行日前開出工友職缺，月薪(台幣)23600元至25000元(不含加班費)，工作內容為公文傳遞、辦公室環境整理、一般事務性工作及交辦事項(需搬運重物)，但評選的資格條件卻是要曾代表國家參加奧林匹克運動會、亞洲運動會、東亞運動會、世界大學運動會及國際單項運動總會主辦之世界正式錦標(盃)賽或同等級賽事，或亞洲正式錦標(盃)賽之退役選手。

有網友將徵才資訊PO到臉書社團「爆怨公社」，無奈地表示「運動員最高夢想就是代表國家爭光，花了數十年付出，沒想到國家原來這樣對待國手...」不少網友看到後痛批，「公務機關工友一般也有將近3萬3，開這個薪水跟資格限制根本就是羞辱運動員」、「就算一般人這樣的薪水也偏低了」、「人才都被政府糟蹋」、「所以台灣從事體育才會被認為沒前途」，也有網友直言「看不出來嗎？這個是給特定人士的」、「內定啦，只有白痴才看不出來，公家單位都這樣」。